\chapter{Ανάλυση των αλγορίθμων που χρησιμοποιήθηκαν}

\label{Detectors}

\section{Εισαγωγή}

\par
Όσον αφορά την ανίχνευση αντικειμένων με χρήση μεθόδων βαθιάς μάθησης (deep learning), υπάρχουν 3 κύριοι ανιχνευτές αντικειμένων που συναντάμε στα περισσότερα προβλήματα:

\begin{itemize}
	\item R-CNN και οι διάφορες εκδόσεις τους, συμπεριλαμβανομένων του αρχικού R-CNN, ο γρήγορος R-CNN (Fast R-CNN) και ο γρηγορότερος R-CNN (Faster R-CNN)
	
	\item Single Shot Detector (SSDs)
	\item YOLO
\end{itemize}

\textbf{https://www.pyimagesearch.com/2018/11/12/yolo-object-detection-with-opencv/}

\section{YOLO v3}
While R-CNNs tend to very accurate, the biggest problem with the R-CNN family of networks is their speed — they were incredibly slow, obtaining only 5 FPS on a GPU.

To help increase the speed of deep learning-based object detectors, both Single Shot Detectors (SSDs) and YOLO use a one-stage detector strategy.

These algorithms treat object detection as a regression problem, taking a given input image and simultaneously learning bounding box coordinates and corresponding class label probabilities.

In general, single-stage detectors tend to be less accurate than two-stage detectors but are significantly faster.


\section{HOG}

\begin{itemize}
	\item Τα αντικείμενα αναπαρίστανται ως ένα διάνυσμα χαρακτηριστικών
	\item Υπολογίζεται μετακινώντας ένα παράθυρο στην εικόνα (sliding window detector), όπου ένας HOG Descriptor υπολογίζεται για κάθε παράθυρο. 
	\item Χρησιμοποιείται συχνά με SVM ταξινομητές. Κάθε HOG Descriptor που υπολογίζεται τροφοδοτείται στον ταξινομητή για να καθοριστεί εάν υπάρχει το αντικείμενο ή όχι.
\end{itemize}

\subsection{Step by Step}

\begin{itemize}
	\item Xρησιμοποιούμε 8x8 παράθυρο και υπολογίζουμε το διάνυσμα των κλίσεων
	\item Παράγονται 64 διανύσματα που εν συνεχεία αναπαριστώνται σε ιστόγραμμα.
	\item Κάθε κελί χωρίζεται σε angular bins όπου κάθε bin αντιστοιχεί σε κατεύθυνση κλίσης. Οι Dalal \& Triggs χρησιμοποίησαν 9 bins (0 - 180 μοίρες).
	
	\item Έτσι τα 64 διανύσματα μειώνονται σε 9 τιμές
	\item Επειδή αποθηκεύονται πλάτη των κλίσεων, είναι σχετικά εύρωστο στους deformations.
	\item Έπειτα κανονικοποιούμε τις κλίσεις για να μην εγγυηθούμε μεταβλητότητα κατά τις αλλαγές έντασης του φωτός (φωτεινότητα και αντίθεση).
	\item Αντί για ξεχωριστά παράθυρα, χρησιμοποιούμε μια μέθοδο που λέγεται κανονικοποίηση block. Έτσι κανονικοποιούμε λαμβάνοντας υπόψη μεγαλύτερο μέρος της εικόνας.
\end{itemize}


\section{Non Maximum Suppression}
\textbf{Στόχος}: Περιορισμός ή ακόμα καλύτερα εξάλειψη των περιττών bounding boxes τα οποία κάνουν επικαλύπτονται (overlap).

\begin{itemize}
	\item Σε ένα frame, υπολογίζουμε όλα τα bounding boxes.
	
	\item Yπολογίζουμε το εμβαδόν κάθε ορθογωνίου και δημιουργούμε έναν πίνακα με τις θέσεις των bboxes ανάλογα με την κάτω δεξιά y συντεταγμένη. Eίναι σημαντικό στον υπολογισμό του ποσοστού επικάλυψης αργότερα. Ξεκινάμε από το τελευταίο στην λίστα, με την μεγαλύτερη y2 μεταβλητή.
	
	\item Για κάθε bbox που υπάρχει, υπολογίζουμε το εμβαδόν του.
	\item Συγκρίνουμε τις συντεταγμένες του τεελυταίου στην λίστα με κάθε bbox και εξάγουμε 2 σημεία: τα μέγιστα από την σύγκριση των πάνω αριστερά συντ/νων και τα ελάχιστα των κάτω δεξιά.
	\item Αν η επικάλυψη μεγαλύτερη από το κατώφλι που ορίσαμε, το bbox διαγράφεται.
\end{itemize}



\section{GOTURN}
Ο αλγόριθμος GOTURN (Generic Object Tracking Using Regression Networks) είναι ένας αλγόριθμος παρακολούθησης βασισμένος σε βαθιά μάθηση (deep learning tracking algorithm). Oι περισσότεροι trackers μαθαίνουν την εμφάνιση ενός αντικειμένου κατά την διάρκεια της παραολούθησης. Επομένως, πολλοί real time trackers βασίζονται σε online learning algorithms και είναι συνήθως πολύ πιο γρήγοροι από μια λύση βασισμένη σε βαθιά μάθηση. Ωστόσο, ο συγκεκριμένος αλγόριθμος άλλαξε τον τρόπο εφαρμογής βαθιάς μάθησης στο πρόβλημα του tracking μαθαίνοντας την κίνηση ενός αντικειμένου πριν την παρακολούθηση. Έχει εκπαιδευτεί σε χιλιάδες videos και δεν χρειάζεται να μάθει κάτι καινούριο.

\par 
Ο GOTURN προτάθηκε από τους David Held, Sebastian Thrun and Silvio Savarese στην εργασία τους “Learning to Track at 100 FPS with Deep Regression Networks”. Δέχεται ως εισόδους 2 περικομένες εικόνες, το τωρινό frame και το αμέσως προηγούμενο. Στο προηγούμενο frame η τοποθεσία του αντικειμένου είναι γνωστή (δίνουμε εμείς το bbox). Ένα συνελικτικό νευρωνικό δίκτυο εκπαιδεύεται για να προβλέψει την τοποθεσία του αντικειμένου στο τωρινό frame.


Both frames pass through a bank of convolutional layers. The layers are simply the first five convolutional layers of the CaffeNet architecture. The outputs of these convolutional layers (i.e. the pool5 features) are concatenated into a single vector of length 4096. This vector is input to 3 fully connected layers. The last fully connected layer is finally connected to the output layer containing 4 nodes representing the top and bottom points of the bounding box.